[反逃犯條例修訂]政府醫生協會長：公僕也不能埋沒良知

【引渡惡法】醫學界議員陳沛然表態反修例 籲醫生周日齊上街

醫學界早前就反對《逃犯條例》修例發起聯署，但身為醫學界立法會議員的陳沛然，卻遲遲未有公開表態。「反惡法」遊行將於3日後舉行，陳終於指自己立場明確反對修例，更會遊行，並呼籲業界參加。他解釋，當日下午3時需到元朗出席立法會足球隊活動，因早已答應出席，不得不去，但在活動之後，再參加遊行。他指，為免大眾誤會他當日不參加反惡法遊行，加上業界對自己的取態感興趣，為免大家「估估吓」，決定公開自己當日的行程。

公營醫療醫生協會與政府醫生協會舉行周年晚宴。出席晚宴的陳沛然，被記者問到為何其反修例的取態一直低調，陳解釋，自己毋須成為領頭反對修例的人物，其當日的行程之前一直只在私人facebook賬號公開。在場記者隨即詢問，如今他公開行程，是否想呼籲醫學界參加遊行，陳則回答「算係」，但他笑言，自己是否呼籲業界參與，並非重要問題，「我又唔會擔住支旗行」。

政府醫生協會長：公僕也不能埋沒良知

政府醫生協會會長李慧茵在致辭時表示，公院醫生向來緊守崗位，甚至在2003年面對沙士疫情時，都沒有「逃兵」。她談及近月醫委會通過海外醫生免實習的安排，呼籲曾離港工作的醫生返港，利用豐富的臨床經驗，重投本港公營醫療。李其後突然表示，做公院醫生都要保留個人意志，「做公務員唔係要將良知掉落垃圾桶」，但不願明言所指何事，僅稱「聰明嘅人就會知道」。她又指，會以個人名義參加反惡法遊行，私下亦有呼籲同僚和協會成員出席。

你地醫生有個專業牌梗係唔驚

更加要出黎發聲。

但係都睇到點解政府越來越睇醫學界唔順眼。

損害自身私益咪突然有良知囉

守護香港 人人有責

為保持紀律部隊在市民心中正面形象 減少害群之馬 請市民拍下所有 違反人權之情況 影片需有1.狗牌號碼 2.猙獰狗樣 3.違反人權過程 eg打手無寸鐵嘅學生 （就算頭2樣冇都冇問題）

影片請不要於社交媒體發佈

待一同整理後 影片及有關資料 將發送盟國內政部 以便日後 違權者及其老婆子女 於歐美人權法案下 永續中國人身份 今生永久禁止入境歐美日等國家 及打擊資產向外移 與子孫共享中國人榮耀

利申 支持政府執法 我愛毛主席 不鼓吹任何暴力行為

天時地利人和俱備，今次一定眾志成城

💪🏻💪🏻💪🏻

#lov希望其他公務員都企出黎反對

好耐唔見醫生你
星期日一齊上街

搵多啲朋友家人一齊上街